<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no" ?>
<modDesc descVersion="79">
	<author>Achimobil</author>
	<version>1.11.0.5</version>
	<title>
		<de>Paletten Autoloader Spezialisierung</de>
		<en>Pallet Autoload Specialization</en>
		<ru>Автопогрузка</ru>
		<it>Specializzazione Caricamento Automatico Pallet</it>
		<fr>Spécialisation De Chargement Automatique De Palettes</fr>
		<es>Especialización Carga Automática Palés</es>
		<br>Especialização Em Carregamento Automático De Paletes</br>
	</title>
	<description>
		<de>
<![CDATA[Basis Mod für die Verwendung von Mods mit Paletten Autoloader Spezialisierung.

Ein Vorbild wie die Spezialisierung einzubauen ist findest du im Strautmann SEK 802 Paletten Autoloader.
Aktuell wird aus dem Standard Spiel unterstützt:
- Standard Europaletten
- Flüssigkeitstanks
- Bigbag Paletten
- Rundballen
- Quaderballen 120/180/220/240
- Bigbags
Paletten aus den folgenden Mods sind nutzbar:
- Paket Von Premium-Paletten Und Säcken
- HoT Pommes Factory
Außerdem alle Euro Paletten, die nach dem Prinzip der Basis Spiel Paletten aufgebaut sind.

Bedienung:
Aktiviert das Laden mit [B] und fahrt dann neben eine Palette oder einen Ballen um ihn auf zu laden.
Achtet darauf, dass ihr auch das richtige Ladegut ausgewählt habt.
Die Paletten oder Ballen liegen dann, wie von Hand geladen, auf der Ladefläche. 
Nicht vergessen das Ihr Spanngurte anlegt, sonst rutschen sie.
Ihr könnt die Entladeseite mit [U] wählen und mit [I] entladen.
Das Laden schaltet sich automatisch ab, wenn kein Ladeplatz mehr gefunden wird.
Ihr könnt es aber auch mit [B] wieder selbst abschalten.

Anleitungen zum Einbau und Hilfe findest du auf dem <a href="https://github.com/Achimobil/FS22_aPalletAutoLoader/wiki">GitHub Wiki</a>

Upload auf anderen Seiten nur durch mich selbst, Verlinkung nur mit Original Downloadlink. KEIN Ersatzlink!
Das verändern oder erneutes hochladen, ob ganz oder in Teilen ist nicht gestattet!

Changelog:
1.11.0.5 - Abhängigkeit auf sich selbst entfernt, damit wieder löschbar auf dem Dedi
1.11.0.4 - Flüssigkeitstanks sind jetzt nicht mehr Stapelbar, egal welche Ladehöhe verfügbar ist
1.11.0.3 - Auslesefehler von Lua gerundet für besseres Ladeergebniss
1.11.0.2 - Gemüse Palette eingefügt, wenn Premium DLC vorhanden ist
1.11.0.1 - M+ Futterpaletten als Übergroß definiert

1.11.0.0
- Verbesserte Übersetzungen in verschiedenen Sprachen
- LoadHeightOffset beim ladegut eingefügt für Paletten deren Ursprung nicht unter der Palette ist
- Per konfigurierbarer Taste (Standard STRG+ALT+Y) kann das Ladegut automatisch ausgewählt werden anhand dessen was in Ladereichweite ist
- Im Kaufmenü wird eine Auswahl der Ladbaren Objekte angezeigt.
- Beim Laden auf einen AL werden die geladenen Objekte bei den anderen AL aus der Ladeliste genommen (Fix für Giants Trigger Fehler)

1.10.0.0
- Verbessertes Ladeverhalten. Solange der Ladevorgang aktiv ist wird alles virtuell festgehalten, was das laden auf dem Feld verbessern sollte.
- Mit dem Autoloader ausgestattete Fahrzeuge haben jetzt stärkere Spanngurte
- Ballen werden nur noch erkannt, wenn sie registriert sind
- Überarbeitung der Pickup Kollisionen für AI Verkehr. (Wenn Bigbags aktiviert waren muss Ladegut neu angefahren werden)
- Problem mit zu schnellem Laden an den neuen Objekt Lagern durch Verzögerung behoben
- Ballen und Paletten werden erst geladen, wenn sie an keinem anderen Attacher mehr hängen

1.9.0.0
- Rümänische Übersetzung hinzugefügt
- usePalletWeightReduction gefixed
- Ladefläche kann nun pro Ladegut unterschiedliche Größen haben

1.8.7.2
- Kollision für joint beim laden aktiviert nach Vorbild der Spanngurte aus dem Patch 1.8
- Unload lua Fehler umgangen und Log Einträge eingefügt. Beim Auftreten der Warnung soll die ganze Log in den Discord Kanal des Autoloaders geposted werden.
- Platinum DLC Palettengrößen jetzt auch für andere Paletten nutzbar, wenn das Platinum DLC aktiv ist

1.8.7.1
- Datei modIcon.dds umbenannt in icon_mod.dds wegen Änderung der Giants Guidelines

1.8.7.0
- Palette vom Pump&Hoses als eigenes Ladegut eingefügt
- Paletten des Platinum DCL mit LS22 Standard Euro Paletten Größe können jetzt als solch auch geladen werden
- Sondergrößen der Paletten des Platinum DCL als eigenes Ladegut eingefügt
- 120er Ballen Stacks können jetzt als 240er Ballen geladen werden
- Baumwollquaderballen können jetzt geladen werden (Base game Ballen verursachen Log Warnungen mit Spanngurten, diese einfach nicht mit Spanngurten befestigen)
- Das Paletten Gewicht wird beim abladen jetzt korrekt wiederhergestellt
- Bei Rundballen wird nur noch quadratisch geprüft ob Platz da ist, weil die Engine das nicht rund kann und den Prüfbereich selbst drehen je nach Himmelsrichtung nicht funktioniert
]]>
		</de>
		<en>
			<![CDATA[Base Mod for using Mods with Pallet Autoload Specialization

An example of how to use in your own mod you will find in the Strautmann SEK 802 Pallet Autoload.
Currently supported from the standard game:
- Standard Euro pallets
- Liquid tanks
- Big bag pallets
- Round bales
- Square bales 120/180/220/240
- Bigbags
Pallets from the following mods can be used:
- Package Of Premium Pallets And Bags
- HoT Fries Factory
In addition, all Euro pallets that are constructed according to the principle of the basic play pallets.

Operation:
Activate loading with [B] and then drive next to a pallet or bale to load it.
Make sure that you have selected the correct load.
The pallets or bales will then lie on the loading area as if they were loaded by hand. 
Do not forget to fasten the straps, otherwise they will slip.
You can select the unloading side with [U] and unload with [I].
The loading switches off automatically when there is no more loading area.
You can also switch it off yourself with [B].

Instructions for build in and help you will find on the <a href="https://github.com/Achimobil/FS22_aPalletAutoLoader/wiki">Bitbucket Wiki</a>

Upload on other sites only by myself, linking only with original download link. NO substitute link!
Modifying and re-uploading in whole or in part is not allowed!

Changelog:
1.11.0.0
- Improved translations in different languages
- Added LoadHeightOffset for pallets whose origin is not under the pallet
- By configurable key (default CTRL+ALT+Y) the load can be selected automatically based on what is in load range
- A selection of loadable objects is displayed in the purchase menu.
- When loading on an AL, the loaded objects are taken out of the loading list for the other ALs (fix for Giants Trigger error).

1.10.0.0
- Improved loading behaviour. Everything is held virtually as long as the loading process is active, which should improve loading in the field.
- Vehicles equipped with the autoloader now have stronger straps.
- Bales are now only recognised if they are registered
- Revision of pickup collisions for AI traffic. (If bigbags were activated, load has to be approached again)
- Problem with too fast loading at the new object storages fixed with adding adelay on load
- Bales and pallets are only loaded when they are no longer attached to another Attacher

1.9.0.0
- Romanian translation added
- usePalletWeightReduction fixed
- Loading area can now have different sizes per load

1.8.7.2
- Activated collision for joint during loading following the example of the tension belts from patch 1.8.
- Unload lua error bypassed and log entries inserted. When the warning occurs, the whole log should be posted in the Discord channel of the autoloader.
- Platinum DLC palette sizes can now also be used for other palettes if the Platinum DLC is active.

1.8.7.1
- Renamed modIcon.dds to icon_mod.dds because of change of Giants Guidelines

1.8.7.0
- Pallet of Pumps&Hoses DLC added as own load
- Pallets of the Platinum DLC with FS22 standard Euro pallet size can now be loaded as such as well
- Special sizes of the Platinum DLC pallets added as own load
- 120 bale stacks can now be loaded as 240 bales
- Cotton square bales can now be loaded (Base game bales cause log warnings with tension belts, just do not tie them down with tension belts)
- Pallet weight is now correctly restored on unloading
- Round bales are now only checked square for space, because the engine can not do this round and rotate the check area itself depending on the compass direction does not work
]]>
		</en>
	</description>
	<iconFilename>icon_mod.dds</iconFilename>
	<multiplayer supported="true"/>
	<extraSourceFiles>
		<sourceFile filename="main.lua"/>
	</extraSourceFiles>
	<inputBinding>
		<actionBinding action="AL_LOAD_PALLET">
			<binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_b"/>
			<binding device="0_XINPUT_GAMEPAD" input="BUTTON_4" axisComponent="+" neutralInput="0" index="1"/>
		</actionBinding>
		<actionBinding action="AL_AUTOMATIC_LOADINGTYPE">
			<binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_lctrl KEY_lalt KEY_z"/>
		</actionBinding>
		<actionBinding action="AL_TOGGLE_LOADINGTYPE">
			<binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_z"/>
			<binding device="0_XINPUT_GAMEPAD" input="BUTTON_10" axisComponent="+" neutralInput="0" index="1"/>
		</actionBinding>
		<actionBinding action="AL_TOGGLE_LOADINGTYPEBACK">
			<binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_lshift KEY_z"/>
		</actionBinding>
		<actionBinding action="AL_TOGGLE_TIPSIDE">
			<binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_u"/>
			<binding device="0_XINPUT_GAMEPAD" input="BUTTON_13" axisComponent="+" neutralInput="0" index="1"/>
		</actionBinding>
		<actionBinding action="AL_UNLOAD">
			<binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_i"/>
			<binding device="0_XINPUT_GAMEPAD" input="BUTTON_15" axisComponent="+" neutralInput="0" index="1"/>
		</actionBinding>
		<actionBinding action="AL_TOGGLE_MARKERS">
			<binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_lctrl KEY_u"/>
		</actionBinding>
		<actionBinding action="AL_TOGGLE_AUTOMATIC_TENSIONBELTS">
			<binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_rctrl KEY_j"/>
		</actionBinding>
		<actionBinding action="AL_UNLOADAREA_MOVE_UPDOWN">
			<binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_rctrl KEY_e" axisComponent="+" neutralInput="0" index="1"/>
			<binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_rctrl KEY_q" axisComponent="-" neutralInput="0" index="1"/>
		</actionBinding>
		<actionBinding action="AL_UNLOADAREA_MOVE_LEFTRIGHT">
			<binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_rctrl KEY_a" axisComponent="+" neutralInput="0" index="1"/>
			<binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_rctrl KEY_d" axisComponent="-" neutralInput="0" index="1"/>
		</actionBinding>
		<actionBinding action="AL_UNLOADAREA_MOVE_FRONTBACK">
			<binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_rctrl KEY_w" axisComponent="+" neutralInput="0" index="1"/>
			<binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_rctrl KEY_s" axisComponent="-" neutralInput="0" index="1"/>
		</actionBinding>
	</inputBinding>
	<actions>
		<action name="AL_LOAD_PALLET"/>
		<action name="AL_AUTOMATIC_LOADINGTYPE"/>
		<action name="AL_TOGGLE_LOADINGTYPE"/>
		<action name="AL_TOGGLE_LOADINGTYPEBACK"/>
		<action name="AL_TOGGLE_TIPSIDE"/>
		<action name="AL_UNLOAD"/>
		<action name="AL_TOGGLE_MARKERS"/>
		<action name="AL_TOGGLE_AUTOMATIC_TENSIONBELTS"/>
		<action name="AL_UNLOADAREA_MOVE_UPDOWN" axisType="FULL"/>
		<action name="AL_UNLOADAREA_MOVE_LEFTRIGHT" axisType="FULL"/>
		<action name="AL_UNLOADAREA_MOVE_FRONTBACK" axisType="FULL"/>
	</actions>
	<l10n filenamePrefix="translations/translation"/>
</modDesc>